\documentclass[12pt,a4paper
  %,titlepage
  ]{article}
\usepackage{fullpage}
\usepackage[english,portuguese]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage[french]{fancynum}
\usepackage{hyperref}

%\usepackage{amsmath}

\usepackage[european]{circuitikz}
\def\ohm{\mathrm{\Omega}}
\def\kilo{\mathrm{k}}

\usepackage{listingsutf8}
%\usepackage{andale mono}
\lstset{
  language=C,
  inputencoding=utf8,
  numbers=left,
  tabsize=4,
  extendedchars=false,
  showstringspaces=false,
  texcl=true,
  literate=
    {á}{{\'a}}1 {é}{{\'e}}1 {í}{{\'i}}1 {ó}{{\'o}}1 {ú}{{\'u}}1
    {Á}{{\'A}}1 {É}{{\'E}}1 {Í}{{\'I}}1 {Ó}{{\'O}}1 {Ú}{{\'U}}1
    {à}{{\`a}}1 {è}{{\`e}}1 {ì}{{\`i}}1 {ò}{{\`o}}1 {ù}{{\`u}}1
    {À}{{\`A}}1 {È}{{\'E}}1 {Ì}{{\`I}}1 {Ò}{{\`O}}1 {Ù}{{\`U}}1
    {ä}{{\"a}}1 {ë}{{\"e}}1 {ï}{{\"i}}1 {ö}{{\"o}}1 {ü}{{\"u}}1
    {Ä}{{\"A}}1 {Ë}{{\"E}}1 {Ï}{{\"I}}1 {Ö}{{\"O}}1 {Ü}{{\"U}}1
    {â}{{\^a}}1 {ê}{{\^e}}1 {î}{{\^i}}1 {ô}{{\^o}}1 {û}{{\^u}}1
    {Â}{{\^A}}1 {Ê}{{\^E}}1 {Î}{{\^I}}1 {Ô}{{\^O}}1 {Û}{{\^U}}1
    {ã}{{\~a}}1 {õ}{{\~o}}1 {ñ}{{\~n}}1
    {Ã}{{\~A}}1 {Õ}{{\~O}}1 {Ñ}{{\~N}}1
    {ß}{{\ss}}1
    {ç}{{\c c}}1 {Ç}{{\c C}}1
    {å}{{\r a}}1 {Å}{{\r A}}1
    {€}{{\EUR}}1 {£}{{\pounds}}1
}

\title{Manual do CC2TV}
\author{Vinícius Abreu Lugão}
\date{\today}

\begin{document}
\frenchspacing

\maketitle

\tableofcontents

\clearpage
\section{O que é}

O CC2TV é um codificador de Closed Caption que recebe um fluxo de dados do formato CEA-608 e envia um sinal de vídeo analógico com o Closed Caption codificado.

A entrada é recebida digitalmente via USART, usando o parâmetro de 8 bits de dados, sem paridade, e 1 bit de parada.
Os dados recebidos devem estar em formato binário em conformidade ao padrão CEA-608.

A saída de vídeo gerada é compatível em sistema de TV NTSC-M e PAL-M\footnote{Os sistemas NTSC-M e PAL-M são os mesmos desde que não possuam informações de cores no sinal de vídeo}.
O sinal gerado pode ser enviado pelo cabo de vídeo RCA (amarelo), ou via canal Y do cabo de S-Vídeo, ou pelo cabo Y (verde) do cabo de vídeo componente YCbCr.

\clearpage
\section{Circuito esquemático}

Os pinos descritos à esquerda das quatro figuras nesta seção se referem ao microcontrolador AVR ATmega48, ATmega88, ATmega168, ATmega328 e seus sufixos variantes.

\begin{enumerate}
\item Conecte o LED indicador de atividade e o resistor de $\fnum{470}\;\ohm$ conforme a \autoref{fig:led};
\item (Opcional) Conecte o botão ``demo'' conforme a \autoref{fig:btn};
\item Conecte os resistores ao conector RCA de vídeo conforme a \autoref{fig:vid};
\item Conecte seu dispositivo de comunicação TTL compatível conforme a \autoref{fig:srl}.
\end{enumerate}

\begin{figure}[htp]
\caption{Indicador de atividade.}
\label{fig:led}
\begin{center}
\begin{circuitikz} \draw
  (0,0) node[anchor=east] {13 (PB5)}
        to[R, l=$\fnum{470}\;\ohm$, o-] (2,0)
        to[leD] (4,0) -- (2,0) (4,0)
        node[ground] {};
\end{circuitikz}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[htp]
\caption{Botão ``demo''.}
\label{fig:btn}
\begin{center}
\begin{circuitikz}
  %\draw[help lines,lightgray] (-1,-1) grid (4,1);
  \draw
  (0,0) node[anchor=east] {2 (INT0)}
        to[ospst, o-] (3,0)
        node[ground] {}
  (1.25,0) to[open, o-o] (1.75,0)
  ;
\end{circuitikz}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[htp]
\caption{Saída de vídeo.}
\label{fig:vid}
\begin{center}
\begin{circuitikz}
%\draw[help lines, lightgray] (-3,-1) grid (5,3);
\draw
  (0,0) node[anchor=east,align=right] {$\sim$9 (OC1A)\\$\overline{\mbox{SYNC}}$}
    to[R, l=$\fnum{1.15}\;\kilo\ohm$, o-*] (2,0) -- (3,0)

  (0,2) node[anchor=east,align=right] {$\sim$11 (PB3)\\DATA}
    to[R, l=$\fnum{900}\;\ohm$, o-] (2,2) -| (2,0)

  %% RCA jack (Shielded jack)
  (3,0)
    circle (3mm)
    node[circle, fill] {}
    node[right=2.5mm] {Video out}
    ++(0,-3mm)
    node[ground] {}
  ;
\end{circuitikz}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[htp]
\caption{Transmissão serial.}
\label{fig:srl}
\begin{center}
\begin{circuitikz}
  %\draw[help lines,lightgray] (-3,-1) grid (4,2);
  \draw
  (0,0) node[anchor=east] {RX$\leftarrow$ 0 (RXD)}
    to[short, o-] (2,0) node[anchor=south east] {TX}
  (2,-.5) rectangle (5,1.5) (3.5,.5) node[align=center] {Dispositivo\\TTL\\RX/TX}
  (1.5,1) -- (2,1) node[anchor=south east] {RX}
  ;
\end{circuitikz}
\end{center}
\end{figure}

\clearpage
\section{Conexões}

\begin{figure}[htp]
\caption{Conexão de vídeo RCA.}
\label{fig:con-vid1}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=.75]
  %\draw[help lines,gray] (-1,-1) grid (11,1);
  \begin{scope}
    \draw[thick] (0,0) circle (.5);
    \draw[fill=yellow] (0,0) circle (.4);
    \draw[fill] (0,0) circle (.175);
    \node[below] at (0,-.5) {Video out};

    \draw (1.5,-.15) -- ++(-.5,0) arc (270:90:.15) -- ++(.5,0) -- cycle;
    \draw (1.5,-.6) rectangle (1.8,.6);
    \draw[fill=yellow] (1.8,-.7) |- (2.8,.7) arc (90:-90:.7) -- cycle;
  \end{scope}

  \draw[line width=2mm] (3.5,0) -- (6.5,0);
  \path[fill=white] (4.6,-.3) -- (5,.3) -- (5.4,.3) -- (5,-.3) -- cycle;
  \draw (4.6,-.3) -- (5,.3) (5.4,.3) -- (5,-.3);

  \begin{scope}[xshift=10cm,xscale=-1]
    \draw[thick] (0,0) circle (.5);
    \draw[fill=yellow] (0,0) circle (.4);
    \draw[fill] (0,0) circle (.175);
    \node[below] at (0,-.5) {TV Video in};

    \draw (1.5,-.15) -- ++(-.5,0) arc (270:90:.15) -- ++(.5,0) -- cycle;
    \draw (1.5,-.6) rectangle (1.8,.6);
    \draw[fill=yellow] (1.8,-.7) |- (2.8,.7) arc (90:-90:.7) -- cycle;
  \end{scope}
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[htp]
\caption{Conexão de vídeo com YCbCr.}
\label{fig:con-vid2}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=.75]
  %\draw[help lines,gray] (-1,-1) grid (11,1);

  \begin{scope}
    \draw[thick] (0,0) circle (.5);
    \draw[fill=yellow] (0,0) circle (.4);
    \draw[fill] (0,0) circle (.175);
    \node[below] at (0,-.5) {Video out};

    \draw (1.5,-.15) -- ++(-.5,0) arc (270:90:.15) -- ++(.5,0) -- cycle;
    \draw (1.5,-.6) rectangle (1.8,.6);
    \draw[fill=green] (1.8,-.7) |- (2.8,.7) arc (90:-90:.7) -- cycle;
  \end{scope}

  \draw[line width=2mm] (3.5,0) -- (6.5,0);
  \path[fill=white] (4.6,-.3) -- (5,.3) -- (5.4,.3) -- (5,-.3) -- cycle;
  \draw (4.6,-.3) -- (5,.3) (5.4,.3) -- (5,-.3);

  \begin{scope}[xshift=10cm,xscale=-1]
    \draw[thick] (0,0) circle (.5);
    \draw[fill=green] (0,0) circle (.4);
    \draw[fill] (0,0) circle (.175);
    \node[below] at (0,-.5) {Y};

    \draw (1.5,-.15) -- ++(-.5,0) arc (270:90:.15) -- ++(.5,0) -- cycle;
    \draw (1.5,-.6) rectangle (1.8,.6);
    \draw[fill=green] (1.8,-.7) |- (2.8,.7) arc (90:-90:.7) -- cycle;
  \end{scope}

  \begin{scope}[xshift=11.5cm]
    \draw[thick] (0,0) circle (.5);
    \draw[fill=blue] (0,0) circle (.4);
    \draw[fill] (0,0) circle (.175);
    \node[below, align=center] at (0,-.5) {Cb \\ TV Video in};
  \end{scope}

  \begin{scope}[xshift=13cm]
    \draw[thick] (0,0) circle (.5);
    \draw[fill=red] (0,0) circle (.4);
    \draw[fill] (0,0) circle (.175);
    \node[below] at (0,-.5) {Cr};
  \end{scope}
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{figure}

\clearpage
\section{Modos de usar}

\subsection{LED indicador de atividade}

\begin{description}
\item[Apagado:] Sem dados recebidos.
\item[Acesso:] Dados sendo recebidos porém sem informação.
\item[Piscando:] Dados sendo recebidos e codificados para Closed Caption.
\end{description}

\subsection{Botão ``demo''}

O botão ``demo'' é útil para teste de transmissão de Closed Caption.
Acione o botão para exibir ou parar a transmissão de Closed Caption em demonstração.
Quando ligado, o CC2TV para de receber os dados de Closed Caption via USART, ocasionando o erro de congestão de \textit{buffer}, portanto certifique-se de parar a transmissão via USART.

\subsubsection{Teste de vídeo}

O teste de vídeo, quando ativado, surgem grades cinzas em tela inteira, útil para verificar o alinhamento de colunas e linhas e os campos.
Para ativar o teste de vídeo, com o CC2TV desligado, pressione e segure o botão ``demo'' e ligue o CC2TV.

\subsection{Transferência de Closed Captions}

Ligue a transferência de dados entre o computador e o Arduíno pelo cabo USB ou pelo módulo bluetooth e configure a porta serial no computador conforme a \autoref{tbl:serial-conf}, usando a velocidade padrão $\fnum{9600}$ bauds.
Caso a configuração esteja incorreta, o CC2TV emitirá, em algumas vezes, a mensagem \fbox{\texttt{[Frame Error!]}} em CC1.

\begin{table}[htp]
\caption{Possíveis configurações da porta serial de entrada.}
\label{tbl:serial-conf}
\begin{center}
\begin{tabular}{c|cccc}
\hline
Configuração & Bits de dados & Paridade & Bits de parada & Forma compacta \\
\hline \hline
1 & 8 & Nenhum & 1 & 8,N,1 \\
2 & 7 & Ímpar & 1 & 7,O,1 \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}

Ao transferir dados, certifique-se de transmitir a uma taxa de $\fnum{480}$ b/s (\textit{bits} por segundo), ou seja, 60 B/s (\textit{bytes} por segundo)
\footnote{Pode ser feito utilizando o programa \texttt{slowprint}, com o parâmetro \texttt{480}.}.
Se muito alto, o CC2TV emitirá a mensagem \fbox{\texttt{[Data OverRun!]}} em CC1.

Os dados de CC1, CC2, CC3, CC4, T1, T2, T3 e T4 funcionarão, porém os dados de CC3, CC4, T3 e T4 serão redirecionados para CC1, CC2, T1 e T2, respectivamente.
Esse redirecionamento é feito pela inexistência de Closed Captions gerados no 2º campo.

%\section{Códigos fontes}

%\subsection{main.c}

%\lstinputlisting[]{../main.c}

\end{document}
